1

Maze/Maze_021.lean
@@ -127,40 +127,77 @@ macro_rules
     let csize := Lean.Syntax.mkNumLit (toString tb.size) -- there's gotta be a better way to do this
     `( game_state_from_cells ⟨$csize,$rsize⟩ ╣{$rows:game_row*}╠ )
 
--- 020new:
-def allowed_move : GameState → GameState → Bool
-| ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, ⟨s', ⟨x',y'⟩, w'⟩ =>
-      w == w' ∧                -- walls are static
-      s == s' ∧                -- size is static
-      w.notElem ⟨x', y'⟩ ∧ -- not allowed to enter wall
-      ((x == x' ∧ (y == y' + 1 ∨ y + 1 == y')) ||
-       (y == y' ∧ (x == x' + 1 ∨ x + 1 == x')))
+-- 021new:
+-- def allowed_move : GameState → GameState → Bool
+-- | ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, ⟨s', ⟨x',y'⟩, w'⟩ =>
+--       w == w' ∧                -- walls are static
+--       s == s' ∧                -- size is static
+--       w.notElem ⟨x', y'⟩ ∧ -- not allowed to enter wall
+--       ((x == x' ∧ (y == y' + 1 ∨ y + 1 == y')) ||
+--        (y == y' ∧ (x == x' + 1 ∨ x + 1 == x')))
+inductive Move where
+  | east  : Move
+  | west  : Move
+  | north : Move
+  | south : Move
+@[simp]
+def make_move : GameState → Move → GameState
+| ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, Move.east =>
+             if w.elem ⟨x+1, y⟩ ∨ s.x ≤ x + 1
+             then ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩
+             else ⟨s, ⟨x+1, y⟩, w⟩
+| ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, Move.west =>
+             if w.notElem ⟨x-1, y⟩
+             then ⟨s, ⟨x-1, y⟩, w⟩
+             else ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩
+| ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, Move.north =>
+             if w.elem ⟨x, y-1⟩
+             then ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩
+             else ⟨s, ⟨x, y-1⟩, w⟩
+| ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, Move.south =>
+             if w.elem ⟨x, y+1⟩ ∨ s.y ≤ y + 1
+             then ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩
+             else ⟨s, ⟨x, y+1⟩, w⟩
+
 def is_win : GameState → Bool
 | ⟨⟨sx, sy⟩, ⟨x,y⟩, w⟩ => x == 0 ∨ y == 0 ∨ x + 1 == sx ∨ y + 1 == sy
-def ends_with_win : List GameState → Bool
-| [] => false
-| g :: [] => is_win g
-| g :: gs => ends_with_win gs
-theorem still_ends_with_win (gs: List GameState) (h: ends_with_win gs) (g: GameState) :
-  ends_with_win (g::gs) = true :=
-by admit
-def consecutive_pairs {α : Type} : List α → List (α × α)
-| [] => []
-| a::[] => []
-| a1::a2::rest => ⟨a1, a2⟩ :: consecutive_pairs rest
-def all_moves_allowed (gs: List GameState) : Bool :=
-  (consecutive_pairs gs).all (λ(g1,g2)=> allowed_move g1 g2)
-theorem all_moves_still_allowed
-  {g0 : GameState}
-  {gs : List GameState}
-  (h : all_moves_allowed (g0::gs))
-  (g : GameState)
-  (hg : allowed_move g g0) :
-  all_moves_allowed (g::gs) :=
-by admit
+
+-- def ends_with_win : List GameState → Bool
+-- | [] => false
+-- | g :: [] => is_win g
+-- | g :: gs => ends_with_win gs
+
+-- theorem still_ends_with_win (gs: List GameState) (h: ends_with_win gs) (g: GameState) :
+--   ends_with_win (g::gs) = true :=
+-- by admit
+-- def consecutive_pairs {α : Type} : List α → List (α × α)
+-- | [] => []
+-- | a::[] => []
+-- | a1::a2::rest => ⟨a1, a2⟩ :: consecutive_pairs rest
+-- def all_moves_allowed (gs: List GameState) : Bool :=
+--   (consecutive_pairs gs).all (λ(g1,g2)=> allowed_move g1 g2)
+-- theorem all_moves_still_allowed
+--   {g0 : GameState}
+--   {gs : List GameState}
+--   (h : all_moves_allowed (g0::gs))
+--   (g : GameState)
+--   (hg : allowed_move g g0) :
+--   all_moves_allowed (g::gs) :=
+-- by admit
 
 def can_win (state : GameState) : Prop :=
-  ∃ (gs : List GameState), ends_with_win gs ∧ all_moves_allowed gs
+  -- ∃ (gs : List GameState), ends_with_win gs ∧ all_moves_allowed gs
+-- 021new:
+∃ (gs : List Move), is_win (List.foldl make_move state gs)  -- 我就说这之前定义根本没用过state啊
+
+theorem can_still_win (g : GameState) (m : Move) (hg : can_win (make_move g m)) : can_win g :=
+ have ⟨pms, hpms⟩ := hg
+ Exists.intro
+  (m::pms)
+  (by have h' : List.foldl make_move g (m :: pms) =
+                     List.foldl make_move (make_move g m) pms := rfl
+      rw [h']
+      exact hpms)
 
 -- 020:
 -- 错误出在了.1，.2这种写法不兼容
@@ -168,32 +205,36 @@ theorem step_left
   {s: Coords}
   {x y : Nat}
   {w: List Coords}
-  (hclear : w.contains ⟨x+1,y⟩ == false)
-  (hclear' : w.contains ⟨x,y⟩ == false)
+  -- (hclear : w.contains ⟨x+1,y⟩ == false)
+  -- (hclear' : w.contains ⟨x,y⟩ == false)
+  -- 021new:
+  (hclear : w.notElem ⟨x+1,y⟩)
+  (hclear' : w.notElem ⟨x,y⟩)
   (h : can_win ⟨s,⟨x,y⟩,w⟩) :
-  can_win ⟨s,⟨x+1, y⟩,w⟩ :=
-  -- let g := GameState.mk s ⟨x,y⟩ w
-  -- let gs := h.1
-  -- ⟨ g::gs,
-  --   still_ends_with_win gs h.2.1 g,
+  -- can_win ⟨s,⟨x+1, y⟩,w⟩ :=
+  -- by
+  --   have g := GameState.mk s ⟨x,y⟩ w
+  --   simp [can_win] at h
+  --   obtain ⟨gs,h_2⟩   := h
+  --   exact ⟨ g::gs,
+  --   still_ends_with_win gs h_2.1 g,
   --   match gs with
   --   | [] => by rfl
   --   | g'::gs' =>
   --          let hg : allowed_move g g' = true := sorry
   --          sorry
-  --  ⟩
-  by
-    have g := GameState.mk s ⟨x,y⟩ w
-    simp [can_win] at h
-    obtain ⟨gs,h_2⟩   := h
-    exact ⟨ g::gs,
-    still_ends_with_win gs h_2.1 g,
-    match gs with
-    | [] => by rfl
-    | g'::gs' =>
-           let hg : allowed_move g g' = true := sorry
-           sorry
-    ⟩
+  --   ⟩
+  -- 021new:
+    can_win ⟨s,⟨x+1,y⟩,w⟩ :=
+   by have hmm : GameState.mk s ⟨x,y⟩ w = make_move ⟨s,⟨x+1, y⟩,w⟩ Move.west :=
+               by simp
+                  -- have h' : x + 1 - 1 = x := sorry
+                  -- rw [h'] -- 这行有问题，而且没证明，先跳过
+                  -- simp
+                  admit
+      rw [hmm] at h
+      have h' := can_still_win ⟨s,⟨x+1,y⟩,w⟩ Move.west h
+      assumption
 
 
 theorem step_right
@@ -225,7 +266,16 @@ def escape_west
   {s : Coords}
   {y: Nat}
   {w: List Coords} :
-  can_win ⟨s,⟨0, y⟩,w⟩ := sorry
+-- 021new:
+  can_win ⟨s,⟨0, y⟩,w⟩ :=
+  ⟨[],
+    by
+      have h : List.foldl make_move { size := s, position := { x := 0, y := y }, walls := w } [] =
+                { size := s, position := { x := 0, y := y }, walls := w } := rfl
+      rw [h]
+      admit
+  ⟩
+
 def escape_east
   {sy x y : Nat}
   {w: List Coords} :
@@ -407,120 +457,8 @@ def maze2 := ╔══════╗
              ║▓▓▓▓░▓║
              ╚══════╝
 -- #reduce maze2
+#reduce make_move maze2 Move.east -- 可以将原迷宫初始状态下，先走一步。
 
-
--- -- 016new:
--- def allowed_move : GameState → GameState → Prop
--- | ⟨s, ⟨x,y⟩, w⟩, ⟨s', ⟨x',y'⟩, w'⟩ =>
---       w = w' ∧                -- walls are static
---       s = s' ∧                -- size is static
---       (w.contains ⟨x',y'⟩ = false) ∧ -- not allowed to enter wall
---       ((x = x' ∧ (y = y' + 1 ∨ y + 1 = y')) ∨
---        (y = y' ∧ (x = x' + 1 ∨ x + 1 = x')))
--- def is_win : GameState → Prop
--- | ⟨⟨sx, sy⟩, ⟨x,y⟩, w⟩ => x = 0 ∨ y = 0 ∨ x + 1 = sx ∨ y + 1 = sy
-
--- -- 019new:
--- def can_win (state : GameState) : Prop :=
---   ∃ (n : Nat),
---   ∃ (m : Nat → GameState),
---   -- 019new:
---   (state = m n) ∧
---   (is_win (m 0)) ∧
---   (∀ (i : Nat), i < n → allowed_move (m i) (m (i + 1)))
-
-
--- -- 018new:
--- theorem step_left
---   {s: Coords}
---   {x y : Nat}
---   {w: List Coords}
---   (hclear : w.contains ⟨x+1,y⟩ == false)
---   (hclear' : w.contains ⟨x,y⟩ == false)
---   (h : can_win ⟨s,⟨x,y⟩,w⟩) :
---   can_win ⟨s,⟨x+1, y⟩,w⟩ :=
---   let n := s.1 + 1
---   ⟨n,
---    λ i => sorry,
---    by admit,
---    by admit,
---    λ i h => by admit⟩
--- -- 018new:
--- theorem step_right
---   {s: Coords}
---   {x y : Nat}
---   {w: List Coords}
---   (hclear : w.contains ⟨x,y⟩ == false)
---   (hclear' : w.contains ⟨x+1,y⟩ == false)
---   (h : can_win ⟨s,⟨x+1,y⟩,w⟩) :
---   can_win ⟨s,⟨x, y⟩,w⟩ :=
---   let n := s.1 + 1
---   ⟨n,
---    λ i => sorry,
---    by admit,
---    by admit,
---    λ i h => by admit⟩
--- theorem step_up
---   {s: Coords}
---   {x y : Nat}
---   {w: List Coords}
---   (hclear : w.contains ⟨x,y+1⟩ == false)
---   (hclear' : w.contains ⟨x,y⟩ == false)
---   (h : can_win ⟨s,⟨x,y⟩,w⟩) :
---   can_win ⟨s,⟨x, y+1⟩,w⟩ :=
---   let n := s.1 + 1
---   ⟨n,
---    λ i => sorry,
---    by admit,
---    by admit,
---    λ i h => by admit⟩
--- theorem step_down
---   {s: Coords}
---   {x y : Nat}
---   {w: List Coords}
---   (hclear : w.contains ⟨x,y⟩ == false)
---   (hclear' : w.contains ⟨x,y+1⟩ == false)
---   (h : can_win ⟨s,⟨x,y+1⟩,w⟩) :
---   can_win ⟨s,⟨x, y⟩,w⟩ :=
---   let n := s.1 + 1
---   ⟨n,
---    λ i => sorry,
---    by admit,
---    by admit,
---    λ i h => by admit⟩
-
--- -- #reduce maze1
--- -- 018new:
--- def escape_west
---   {s : Coords}
---   {y: Nat}
---   {w: List Coords} :
---   can_win ⟨s,⟨0, y⟩,w⟩ := sorry
--- def escape_east
---   {sy x y : Nat}
---   {w: List Coords} :
---   can_win ⟨⟨x+1, sy⟩,⟨x, y⟩,w⟩ := sorry
--- def escape_north
---   {s : Coords}
---   {x : Nat}
---   {w: List Coords} :
---   can_win ⟨s,⟨x, 0⟩,w⟩ := sorry
--- def escape_south
---   {sx x y : Nat}
---   {w: List Coords} :
---   can_win ⟨⟨sx, y+1⟩,⟨x, y⟩,w⟩ := sorry
-
--- -- 018new:
--- -- 原来2个rfl是将图形附带的代码证明，直接按照定义清除掉。
--- macro "west" : tactic => `(tactic |first |  apply step_left;rfl;rfl | fail "cannot step west")
---   -- `(apply step_left ; rfl; rfl)
--- macro "east" : tactic => `(tactic |first|apply step_right;rfl;rfl | fail "cannot step east")
--- macro "north" : tactic => `(tactic |first|apply step_up;rfl;rfl | fail "cannot step north")
--- macro "south" : tactic => `(tactic |first|apply step_down;rfl;rfl | fail "cannot step south")
-
--- example : can_win maze2 := by
---  apply step_left  -- 这里角色开始可以移动了，但是初始位置好像没事显示啊？
---  admit
 
 -- 018new:
 example : can_win maze2 := by
@@ -530,5 +468,9 @@ example : can_win maze2 := by
   east
   east
   east
+  -- 021new:
+  west
+  east
+
   south
   apply escape_south  -- 第一次走出了迷宫！！但是还有很多证明没完成，这样倒着证明好吗？
